Honda Freed車主討論區

有幾多人係Freed車主呀？

連登真係人人揸超跑

係

留名

新freed 幾好，細細架，但都坐到七個大人

10年FREED
我都覺得幾好渣 又慳油 唔係坐足6-7人都唔會太無力

搭單問：聽講前期水貨先有八氣袋，真的嗎？

係幾好，又闊又大

08 09年細7邊有咁多氣袋中7都無啦

前期8座先有大天幕就真，不過前期軚腦好似易有問題，換一換都唔平

舊款前期lm

雙氣袋真係好唔安全

約左今日睇部11年行貨

買左未？

揸緊12年 水貨 hybrid

聽聞加返個外掛腦會好好多

利申：無裝

好實用，都算慳油

10年後車正常大約幾錢左右

10年預7-9萬掛

hybrid 版會貴d

都ok wo 有性趣

呢部車內外觀上可朔性都算高

不過追求 performance 既就唔太岩

我主要想放假出去玩姐
橫店屋企有位泊車
之前渣過jazz 都覺得夠用
我諗freed唔會差過jazz掛

巴打做到幾km/L?

Freed實用過Jazz，如果平時你有好多野要放或者間唔中要載好多人

油電版，14.2km/L, 6成高速4成市區

freed group 有油電巴打post 過18km/L

空間來講真係幾好

同sineta一樣都咁實用

電油版 8成高速
15.8km/L

落左訂啦

揸左新freed半年，幾好揸

十年車 有冇車機介紹 主要想駁落手機播歌

Uber坐過部hybrid大半個鐘
唔太櫈同幾靜

新牌，應該stream定freed?

你平時多唔多載7個人？

如果中間排係飛機椅2-2-3會比較舒服
2-3-3彈性更大

無記錯的話，uber 分左freed係5人車類

會唔會諗serena? 我自己就糾結係尼到

做咩Freed 好似特別少私讓，28car多數車行放....

代理好耐無入過行貨？

Keep 住入

中間有幾年應該無入

有無人覺得原廠避震好凳
想換避震

揸左幾日部2011年既,15吋鈴原裝避震都係覺好凳,聽講話只換17吋鈴都會有改善

新車出左三星期，行左四百公里，我第一架車

後面個籠睇落好細，但都夠用，夠擺個筒裝洗車野

有無人入到fb 個 freed會？

個籠唔細啦，呢部車唔預你長期載七個人，收起後排張櫈車尾箱好大

應該3-4多

其實本人鍾意stream多d，貪佢靚仔d，當旅行車用
點解又諗freed，因為有個一歲大既小朋友，咁樣抱上抱落會舒服d

啲𡃁仔咁快大
四五歲就識自己爬上去啦
買返架自己鐘意嘅

入到

申請左三個星期都未入到

跟足佢格式send email

有無人知Auto start-stop要求個最低電壓係幾多，有時佢都唔識著

琴日去睇車，唔係好鐘意佢尾排摺埋之後係吊起 可能諗spike算

如果想尾排收得好，應該睇埋sienta

我都把握唔到，停燈位通常都會 auto stop
但唔知咩機制去 trigger

sienta好矮

會唔會同電池容量有關係

假日車既話好難用到呢個功能，
我嗰架冇用一個禮拜，
要揸足全日先夠電比佢auto-stop

我入左freed會一年。
09車

舊死躝癱中排冇walkthrough，新款又out budget 都係傾向spike，捕緊舊款筍盤

BTW spike個尾真係好大好正，d野鳩掉都擺得晒

呢部D玻璃好大

留名
有興趣入二手freed
請問各位10年車保養成本如何

呢款車真係好受歡迎, 價又硬

但係PERFORMANCE 內裝 實用唔係RB1 更好咩?

RB1屋企人投訴唔好坐，我自已覺得個車身大矮尾箱放唔到野

想買架二手Freed
Budget 8 萬內，想要細七人車，得Freed 同 Sienta 啱心水
但有啲問題想問

1. 我見28車有啲寫有十氣袋，係咪安全性好好好好好多？因為盤唔多，如果真係安全性比起兩氣袋好好好好好好多，會只考慮搵十氣袋款
2. 十氣袋款咁少貨又係咩原因？值唔值得去馬？
3. Freed 如果兩氣袋款安全性又點？會唔會一撞就瓜？始終見太多人撞車瓜咗，唔想發生係自己同屋企人身上。
4. 維修保養比起Sienta 係咪差唔多？

十萬感激

Lm

sienta 8萬銀應該得上代設計車款，比上代Freed無咁實用，其他野等人答

點解得兩個airbag作為家庭車太唔安全了

師兄們如果買2手大約14年水貨會選擇hybrid定普通? 通常hybid粒電行到幾多要換? 換又要大約幾多錢

岩岩完p牌想買部7人車

Hybrid

如果係假日車無需要Hybrid 掛

假日到點先

一個月大約900-1000k

睇油錢慳到幾多，定平左車價

我腳車幾乎日日揸，行一年約慳到8000-10000油錢

8萬內應該只買到前/中期
留意前期係冇eco mode粒制
不過個人認為eco mode 其實冇咩幫助因為Freed本身都唔大食，得閒練吓黃金右腳好過
仲有前期錶板係橙色底色睇落冇咁靚
中後期就藍色
前期頭燈原裝係普通燈膽
中期開始有HID就又型仔啲，中期(2010年後)開始有Hybrid版
有冇雙電趟門就睇你遇唔遇到
最齋嗰隻版本連電門都冇
行貨就大部份有雙電但都有一期曾經出過平價版得單電趟門
另外以我所知香港嘅行貨Freed都係Made in Japan嘅唔似有啲車款有泰仔貨
水貨就正路當然都係日本本土賣過嚟㗎啦

1./2.
無可否認有埋側氣袋安全性係高啲
不過彈唔彈得出或者救唔救到命又係另一回事
點解咁講?因為其實早幾年新聞都賣過幫大部份日本車(其實歐洲車都有)整氣袋嗰間日本高田公司出過事，好似話係啲氣袋有瑕疵爆嗰陣有碎片會整傷人之類，搞到當時好多日本車包括雙田嘅都做過recall，香港部份批次嘅行貨車都有受影響
嗰期有啲Freed 當然都包括在內
行貨車當然有代理跟進聯絡同可以返原廠搞
但水貨車就難講
好彩嘅佢賣嚟香港前搞掂咗咪冇嘢囉
所以唔駛太執著

10氣袋嗰啲係應該水貨多但亦視乎版本而定
唔係full option嗰啲未必有所以少都正常
冇記錯代理好似2010年先有入Freed
行貨車就由第一日開始都係車頭雙氣袋only
不過其實好多唔同牌子嘅行貨日本車都係咁
呢個可以話係香港代理嘅特色

3.
安全性同有幾多氣袋冇直接關係
車架強度都好緊要
Freed JNCAP 攞最高嘅六星評級
當然有人話日本標準冇歐洲咁高但起碼唔係汽水罐級別囉
有興趣自己上youtube睇crash test 再決定
不過so far touch wood 喺香港冇乜聽過 Freed 有咩致命意外，計機會率嚟講比起其他H車算安全啩
再者上一代Freed得1500cc 118ps 但重成1300kg
未至於冇力唔去但full load 嘅話就真係有啲吃力囉
惡唔起亦冇得快篤油放人星星呢啲一定冇份
俾人推就要乖乖cut返中慢線
所以超速帶嚟意外嘅機會自然較低
坦白講呢隻車你揸慣咗人都會變得禮讓同斯文啲

唯一想提吓係full load嘅時候原廠迫力收得麻麻
要預留多少少時間煞車
不過如果通常唔係坐滿嘅話問題不大嘅

始終個人認為撞車呢啲嘢駕駛態度取決一切
當然你話俾人撞呢啲冇得好講，瓜唔瓜就命運嘅安排
成隻泥鬼或者貨櫃反落嚟嘅話話之你揸架Volvo 240 都係咁先

4.
維修保養就不論Freed定Sienta都絕對唔駛擔心
尤其是上一代車款
實用嘢多全部都係雙田舊技術冇新嘢亦冇乜電子嘢
大路1500cc 偈又冇 turbo 正常冇咩嘢特別易壞
Freed 副偈就直頭同Jazz 一樣 ，應該冇乜車房會搞唔掂
日本車零件易搵易配亦唔貴

以上純粹個人意見加分享
長咗少少唔好意思
俾我就偏好揀Freed多啲
感覺上好樣啲之餘外型可塑性亦較高
加套普通包圍已經好靚仔
另外上代Sienta內籠唔似Freed咁可以walkthrough
外表亦恕小弟唔識欣賞

外觀上freed 既可塑性真係好高
好多 freed club入面既巴打改到好型

多謝曬咁詳細既資訊
其實我係Sienta同Freed之間揀緊
一般黎講Freed內籠，座位舒適度都比Sienta 好。
唯一就係唔鍾意2-2-3/2-2-2，因為後排我唔預會坐人，除非好必須。
後排冇乜保護，而且都係車屋企人多，多數最多坐5 個，如果2-3-2 就七啱啱好坐係前同中排。
我有搵過有2-3-3 座位版本，但又係貴過2-2-2/2-2-3。
係同Budget下Sienta 有新d 年份而且有恆溫冷氣

兩架車好難揀

我都覺得Freed係比較好坐
Sienta 好處係車身矮啲易啲上落但中後排椅背較硬同薄
後排冷氣就好似兩款車都冇
不過細7人車就唔好諗呢啲喇
唔係炎夏都可以接受嘅
見有啲人就裝個風機喺車頂不過唔知效果如何

Freed 其實有好多2-3-2版本
行貨就初期先有入2-2-2
後尾可能反應唔好 (可能因為啲人覺得牌費一樣但小個位唔抵啩) 之後都係2-3-2版
總之中排唔係兩個單坐位嗰啲都可以坐三個
見過前期車水貨有出過8坐即係2-3-3嗰隻
不過嘥氣啦，尾排坐兩個大人都已經夠窄唔係好伸到腳
坐三個直頭要縮埋一舊先坐到慘過搭巴士
所以2-2-3 /2-3-3真係唔建議考慮
同意呢啲細7人車唔係攞嚟長時間坐7人
尾排只係後備席通常摺起擺嘢
當係一部可以隨時坐7人嘅1500cc hatchback咁樣最實用
人多嘅話上一級買Noah/Stepwgn 嗰啲好過

我12.9大腳D唔想限住

咪入，又要你影相又盛

從來唔用eco

影相有問題定個會有問題?

揸緊15年freed aero
有冇freed 群組，一直都想學下人地點改架車

買2手日本水貨車會唔會好易出事

我入fb果個

之後唔同區有各區小隊

部日水hybrid 揸左4個月，無乜問題

果時車場老闆提我除左小心水浸車外，佢話來自常落雪地方既最好都唔好買

有冇清知道09freed 水貨原裝車機點樣mix 埋啲playlist 一齊播？ 我燒cd入歌playlist一隻得20首左右，係車機淨係可以逐個playlist播 較random都唔識random第二個playlist既歌，想聽下第2啲要手動轉playlist播 可能1999請見諒

我買咗個藍芽裝置插入AUX直接用手機播費事煩，仲可以免提通電話。

Thx ching 不過用藍芽播歌啲聲會唔會好拆？同車機播分別大唔大？

Freed Vs Sienta，大家會點睇？

我貪Sienta個尾座收左佢裝得野多

我的有一點雜訊，音質就唔錯喎。

想入手部08/09藍色雙電門

搵唔到本田group, 想係到問各位巴打如果05年 accord 唔見左車匙，應該去邊到配返比較好？

比返部車人啦

跟鑰有條bar code, 拎返廠搞

岩岩落訂 但發現個group 底已沉

想收部 09 freed 不過多數係車行車
有無師兄有渠道搵私人車

28car

有冇人知個車機係唔係同你jazz一樣size,有冇人試過淘實再自己安?